駐港部隊三軍聯合訓練 模擬登船展開拘捕

解放軍駐港部隊近日進行三軍聯合訓練，駐港部隊下午在官方微博上載演練片段，包括聯合海空巡邏、展開實戰化項目訓練，出動陸軍特戰隊、海軍艦艇部隊，及空軍直升機等。部隊模擬在香港截停可疑船隻，由特戰隊員直升機游繩降落船隻，亦有特戰隊員乘小艇登船，實施拘捕行動。片段未有表示拍攝日期，但投入的兵力較過去多，演習的時間亦較長。

駐港部隊早前在平安夜亦上載片段，顯示在南海某海域展開海上實戰對抗訓練，公開056型導彈護衞艦欽州號，包括指揮所訓練、單艦整體訓練、綜合保障及實際攸用武器等多個內容。

點解無軍演模擬對美國佬

解放軍打平民就叻
叫佢打美國佬就爭住投降啦

好撚悶

佢架柴油航母唔洗模擬都知冇得打

嚇下人都仲得 實戰